北京大興強徵地 村民抗議遭保安警棍毆打

【大紀元2018年12月06日訊】（大紀元記者洪寧采訪報導）北京大興區安定鎮在沒有提前徵求村民同意，無任何公示公告的情況下，強徵村民土地。當地政府還僱用一百多名黑衣保安，強闖耕地將樹木砍毀，有村民抗議卻被保安用電棍擊倒。

近日，安定鎮通州馬房村的村民向大紀元記者訴說了事件經過。

安定鎮在馬房村新修了一條105國道，大興區區委、鎮政府、施工方、村委會在沒有徵地公告，也沒有向村民提供任何公示的情況下，開始強行施工佔地，村民要求當局拿出征地公示，但至今無果。

村民地裡種的樹木被政府強行砍毀。（受訪者提供）

9月底，約有一百多名持警棍、盾牌、鐵叉的黑衣保安，到耕地裡強行砍毀樹木，其中被毀耕地的楊姓女村民與丈夫聞訊趕到現場說理，保安用電棍將楊女士的丈夫電擊倒地，數名保安拽著楊女士的手腳將其抬起，還有保安打了楊女士的頭部。事後楊女士表示，自己的一條胳膊被打致腫脹，手指明顯腫脹，頸下有一處骨折。

受訪村民說，這些保安都是政府僱用的，有百十來人，把整個地都圍起來，村民想上去幫忙，但人根本就過不去。而安定鎮派出所的警察就在邊上看著，就不管。

被打的這名女村民與丈夫都是外鄉人，當地政府欺負他們，把她家地裡的大部分樹都砍掉了。

此外，還有一名女村民去到挖掘機底下，試圖用身體阻擋挖掘機施工。

受訪村民說，第二回，政府僱用了保安，但他們沒想到這次村民會這麼齊心阻止施工。

村民說，現在打什麼電話都沒有用，12388等政府公開的舉報電話都是忙音，根本沒有人接聽。

記者多次撥打村民提供的安定鎮鎮長王學東的手機電話，亦均提示忙音；施工隊隊長的電話也未接聽。

記者又從安定鎮政府辦公室得知鎮規劃科電話，但多次撥打也沒人接聽。

公開資料介紹，大興區安定鎮有個御林古桑園，是華北區面積最大的古桑林。這裡的村民家里大多都種植桑樹，據村民說，每年5月至6月，是桑椹成熟的季節，村民們也靠此時能賺些錢。

“我家原來是菜地，父母歲數大了，不能種菜了，就改種桑樹了，賣桑椹是高產，一棵樹平均半個月能賣300元，純利潤。”受訪村民說。

他還算了筆賬，一棵桑樹在半個月的時間能淨賺約300元，如果一畝種樹40棵的話，村民的收入還算是不錯的。

“但是，強徵地將這些全部破壞掉了，斷了村民的生路。”他無奈地說，村民已上訪到大興區，“我們要求政府信息公開，安定鎮和大興區都沒有報批，是強行施工。”

“有政府的人私下找我們上訪的村民談話，威脅說別鬧了，不然私下拘留你們。”村民說曾經受到威脅。

“他們就是強詞奪理，我是政府，你拿我沒招儿。”

北京市規劃國土委大興分局給村民的告知書中顯示，沒有收到105國道的徵地申報材料。（受訪者提供）
另一名年齡稍大些的女村民表示，她家裡有2畝多口糧地，有30年的合同，現在被徵，一次性補貼又不到位，那以後全家靠什麼吃飯啊。

她說，至今村民每天晚上都得輪流著到地裡看守，不然的話，樹木就會被人砍掉。

“到現在，政府也沒給我們出示公示。村民要，他們始終拿不出來，他們這是違法強徵。”該女村民說。#

責任編輯：高靜

藍屍: 獨裁國家搞發展更加有效率、快速

今日北京,明日香港

支那官=法律

有法律呢個概念?

藍屍: 香港泛民成日搞司法覆核拖慢香港發展

有
「所有野都係屬於支共」
呢到唯一一條

藍屍: 香港所謂的三權分立邊度及得國內咁有效率吖

支持北京獨立

党:冇打死你地已經算好

北京戶籍都可以死無全屍

高官 都可以死無全屍啦, 唔好講平民

支那一切行為都係以利益為先

在中國，你無人脈關係，地位低下就注定會被人欺

成個社會都係感扭曲

而且被人欺已經變左做常態，所以無人會幫你，因為個社會就係感

五毛會話美國發展初期都有咁做

上訪陽謀黎
一上訪知你想反抗